田北俊：今有CEO_CE打9周浩鼎

【「鼎」爆梁振英】梁特再還擊泛民「罔顧利益衝突」 田北俊：今有CEO_CE打9周浩鼎

2017-5-20 11:51

字體： A A A

民主派立法會議員昨日表明，將準備下月動議彈劾特首梁振英，現正草擬具體字眼。但梁振英昨晚在其fb專頁繼續高調，企圖將事件定性為「UGL事件雖被泛民議員不斷炒作，但UGL從來沒有從特區政府獲取任何利益」，重申事件曝光以來，一直沒有相關國家的執法部門、監管機構和涉事企業，指他的離職協議有問題又或要跟進，「然而，兩年多來，泛民人士不斷向稅局和其他執法機關舉報但不得逞，進而利用只需少數立法會議員同意即可成立專責調查委員會，及提出彈劾議案的機制，以持續造成我被調查及被針對的形象。」

梁振英又再一次點名，早前被他入稟控告誹謗的會計界立法會議員梁繼昌，並將整個泛民跟梁繼昌相提並論：「對於泛民議員不斷就事件進行政治炒作，並對罔顧利益衝突和身份衝突，既向稅局舉報，又動議成立專責調查委員會，並加入專責調查委員會的梁繼昌議員，我表示極度遺憾。」

另一方面，自由黨榮譽主席田北俊，今日在其fb專頁就發出帖子，內文是「前有春嬌打救志明，今有CEO_CE打9周浩鼎。」，hashtag「#春嬌志明第四集」「#殺鼎鼎」。

昨晚的記者協會周年籌款晚宴上，特首選舉參選人胡國興致辭時也意有所指：「唔好以為呃吓人，或者將啲文件edit到圓圓滑滑，就可以側側身過關」；另一參選人曾俊華則主要針對事件另一主角、民建聯立法會議員周浩鼎，在被問及相關問題時，先主動叫在場嘉賓大叫周浩鼎名字，結果全場即時齊叫「鼎」。

（原圖為梁振英fb專頁截圖）